### MONO.FAMILY

Telegram бот который помогает отслеживать траты членов вашей семьи и родствеников . Каждый раз когда кто-то из вашего окружения расплачивается картой Monobank вы получается уведомление через Telegram бота



![](https://gitlab.com/MaxN/monofamily/raw/master/mono_family.png)



# Старт работы

1. Чтобы бот смог работать с API Monobank ему нужен токен. Человек, движения средств которого вы хотите получать через уведомления, должен зайти по этой [ссылке](https://api.monobank.ua/) и получить токен. Потом добровольно передать его вам

2. После того как вы получили токен напишите  [@mono_family_bot](https://t.me/mono_family_bot)  текст `/add <token>`, где `<token>` - это токен который вы получили на страничке Monobank. Он имеет вид типа `uycCKiMdKK6rLzgfKy-st4XXXXXXXXXXX6jqzl4t-5Las`

Теперь после успешного добавления вы будете получать сообщения от бота каждый раз когда владелец токена будет тратить деньги

# Команды бота
| Название | Описание  |
| ------------ | ------------ |
| /add | Добавляет токен    |
| /list |   список всех токенов|
| /del |   удаляет токен по номеру из списка|

# Устранение проблем
1.  Иногда команда `/add`  может выдывать ошибку. Подождите 1 мин повторите попытку

# Обратная связь
1. Если видите ошибку или хотите новую фичу создайт [issue](https://gitlab.com/MaxN/monofamily/issues/new)
2. Написать [автору](https://t.me/elserpiente)

# Донат

Данный проект делается в свободное время от работы. Если считаете проект полезным, то можете подбодрить разработчика донатом

Monobank 4441 1144 4251 0721 или https://send.monobank.ua/4FNw2vnzL1
